我而家先知原來將兩個梯形合併會變做長方形

唉我應該重讀小學數學

兩個長方形合併會變做長方形

Video Unavailable
Sorry, this video could not be played.
Learn More

開link啦

好想講下條女, 不過算了, 哩行真係好乞人憎

兩邊都係斜既梯形呢

真係on9🤦‍♂️

其實佢冇解釋到兩個梯形合做一個長方形同之前佢計嘅1+2+3.....3+2+1嘅關係，但理論係啱嘅

不過我中學上math都聽唔明，小學生真係教得識？

我估佢冇諗過點解個課程係要教長方形面積, 再教平行四邊形, 再教三角形TRAPEZIUM.

因爲真係兩樣野黎
1+2+3+...+n 個人覺得用加埋n+...+3+2+1會開心D
area解法係馬後炮黎

一直都係背除二

我仲知兩個三角形合埋會變長方形

咪兩個長方形加兩組三角形，
中學學過呢種方法
利申中學有個好數學老師

佢擺明知點做
其實用初等幾何都有好多方法做, 但係條片果個只係做左一個special case

唔係砌做平行四邊形咩？

左邊條女好有氣質

佢唔係用緊1+2+3+...+n+...+3+2+1咩？

唔識我係填鴨

有咩

呢行乞人憎就梗架啦

巴打其實有冇睇曬條片

咩啊平行四邊形下嘛

其實課程一直都係長方形>三角形>平行四邊形>梯形面積咁順住教，小學有聽書既應該會識
不過係做左數學補習，先發現原來好多都係死背條式。呢個係對數學不求甚解既其中一個好例子，會影響到以後學幾何既想像同理解。所以我多數會捉住班學生由頭講解一次

講special case唔聲明係special case係做壞塝樣

好想miss一對一教我

講錯左，係教左平方四邊形先到三角形

咁miss對乳房面積點計

面竹樍定體積

佢個方法係將梯形的兩邊切出黎
但咁樣我覺得複雜左

樓上有個教智障學校嘅好老師

arithmetics唔同mathematics
好似係

arithmetics係mathematics的一個subset

pish

好想同miss瘋狂補習

好野
咁都賣到廣告

你咪話唔擔心中學生d數學水平

講

好好奇到底呢啲撚屌大學嗰時係點
好似連y1水平都無咁

我諗起阿基米德度體積個方法
可唔可以又浸下miss對波

上底加下底再乘高=長方形嘅長乘闊
所以因為兩個梯形合拼做長方形就再除2

一個長方形/正方形加多兩個三角形唔易再快啲咩
等你仲話有個好數學老師

48個負評

面積呀～

可以將D好細的三角形貼上去

我想知佢地學歷多D

"成員包括香港著名大學現職教育學系高級講師"

邊個lecturer咁甩轆比D咁的野出街

依間mathconcept 山寨野嚟

有內情？

著名大學即係邊間

香港山寨補習社 Math Concept

呢個?

有教育學系的得港大中大教大浸大姐

同嗰啲影視紅星一樣
真係出名使乜用呢啲tag

小學點會冇教？

textbook點都會有解釋d幾何圖形之間既關係啦⋯⋯

香港應該唔多人有高級講師呢個rank

係呢個 但係個條友寫到1999咁 睇到一半頭痛睇唔到落去

其實教1+到n再加到1有咩用？
某程度上咪又係填鴨
記一d堆砌出黎冇用既formula

反而學grouping更加合理
1 + 2 + ... + 50
50 + 49 +... + 1
即係 51*50
最後減返多左出黎的50

3d scan～

1加到n我剩係記得小學數學書講過Gauss係點計
冇諗過依家啲中學生要學過

印象中小學或初中會教，叫估算法

佢個d所謂方法概念上同奧數冇分別
等於初中教微積分去處理圖形問題

唔使學架⋯？
佢自己課程教架咋

學到嘢

中學要學AS
利申: 小學學左

Gauss個計法咪就係derive AS條式個方法

我講1+⋯n+⋯+1既formula
小學唔會引入as，純粹教人計連續數相加
中學就會考先教

gauss唔係就咁An同自己全轉加理咩？
對d歷史野唔乜記性

其實係
只不過小學嗰陣時唔識as 以為只係咁啱可以加埋

小學果時已經教，兩個梯形砌埋係平行四邊形啦

好少見會考巴咁遲先cm臨考試幫學生補緊課？

係咪應該要將個post搬去時事台

大佬呀你望下佢幾點開post先啦
我生活喺香港時區㗎

佢以爲你24小時online

係 因為條片冇咩學術性

教小學其實好難
要教得明之餘仲要教得啱

小學未有全等三角形嘅概念，其實梯形用返對角線切出兩個三角嚟教會好啲

用特例嚟發現規律係無問題
但再用規律嗰時其實要證明/講解下先
咁樣教書個學生只會識計，唔知自己做緊乜
呢條AS起碼都教下group terms啦
希望佢真實上堂嗰時有教啦

呢間野之前唔係抄人咩

究竟咩學歷先可以將呢D概念都講唔準

我諗by reflection or rotation應該ok

1+ 2+3+...+49+50+49+....+3+2+1
咪姐係
1+2+3+....+49+50+
49+48+47+....+1+0
上下2條加埋有 50 個 50, 所以 50X50
小學學梯形嗰陣一定有教過 (上底+下底)X鳩 除二 點黎, 只係考試唔會考, 無乜人會放上心, 上當無教 ETV 都有講, 唔記得既巴打可以去youtube 搵返高斯 ETV
間野賣咁耐廣告都剩係可以用梯形面積黎打飛機, 好打有限

搣時搣時，會唔會反射完之後癡唔埋㗎
平行四邊形點解同長方形一樣面積嘅

神技

屌我一直以為你講兩個長方形可以合拼做一個梯形
仲等我睇埋條片諗住學野

屌你樓主死假膠，你肯更新你個篇topology po未呀？

上底加下底 乘以高 除以二
估記得口訣

by the way
佢讀錯左rectangle

讀錯又點姐
我寧願俾靚姐姐教我數

Same
中學一直都係男人教，完全無動力聽書

你明明係絲打

啱啊!
仲要係光頭咸濕阿叔

兩個標準既合埋，我指一個正 一個反轉
似平行四邊形多啲喎

你現在係香港最大型論壇

Fundamental theorem of internet
There exists no female online

咁唔係應該係肌肉男教師先岩佢口味咩

如果有都真係唔錯，但多數都係禿頭中坑

禿頭中坑多數咸濕

唔關事，男人多數咸濕

有呢個 post 先知原來連登仔咁關心小學數學

我關心 Katherine 姐姐

呢個真係男人都會心動
利申非基

你兩啖食屎先啦

錯post?

其實小學教科書係有教

但唔識數學可以教數教到發發

分別只係你想唔想俾佢咸濕

補習同日校都有呢啲人

依啲咁嘅嘢上到熱門

如果我寫女miss會點

右邊條女扮on9扮到出哂面

幫人出鱔稿係咁上下

好多負評

有啲人睇完標題就負
有啲當你係打手就負皮
都有啲係負皮間辣殺補習

小學不嬲都係咁教啦
仲記得有etv添
果集係講一班小朋友被閉係太空船
入面有一個個密室
然後要用七巧版砌唔同形狀去解鎖d門

多邊形面積好似係咪歸入幾何裏面
我相信小學會教面積但未必會教幾何
(唔記得左 有錯請屌，好似初中先開始有幾何)

你叫個小朋友拍埋兩個梯形 變做一個完整長方形
人地咪諗"下 拍得埋咩？點拍？"
跟住你又用D 高級少少既概念黎解釋 (幾何 內角 乜乜乜)
(有D tutor直頭唔會諗how)
變左佢聽極唔明，因為基礎都未學到

好似係

以前小學教育電視都有講過，乜真係咁難明咩？

你知唔知條式點黎？

唔知就番去重睇etv，條女都係跟番10幾年前啲片照講姐

215啦

下下都彈一句填鴨式教育講到自己好清高
係到呃家長

樓主你都係快啲更新你個 topology 先啦

gimmick黎

打緊

好奇怪 我係知道咗1+2...+50 = 51*25
先知 1+2...+50...+1 =51*50-50 = 50*50
我係咪傻㗎其實

2d圖形 concept 通常都唔會咁教囉
兩條斜邊又係梯形 單斜邊又係梯形 見到兩條斜邊果種又砌唔到長方形 點解兩個面積會同樣計法

觸覺野睇自己

以前讀Pure有一題要自己發現兩個連續數乘埋一定係雙數，先至有得做埋落去

我第一眼都係咁做

其實有一個經常會提及嘅結果
就係兩個相鄰嘅三角形數加埋會係一個正方形數
例如
1+3=4
3+6=9
6+10=16
10+15=25

廢柴想問
第一條嘅規律可以應用喺咩地方

Prove m*(m+1)*(m+2)*...*(m+n-1) is divisible by n! for any positive integers m and n

If n<m, trivial
Otherwise, product = mCn * n!
Done

調轉咗第一句係n>m先啱

發現自己有視障
都係由得佢廢事改啦
反正個概念都差唔多

當歐美教緊點計體積嘅時候
我地就只係計緊面積
歐美教育比我地嘅教育高一個維度

曲？

我唔識數學架

樓主重讀小學未?

Square

重讀緊

咁樣先理解到條式點解係上底加下底乘高除2
唔係鳩背

同埋主要用黎計代數呀

純文字討論

最嚴謹應該用measure theory做

咪平行四邊形囉

你唔知佢係反問咩

睇標題已經r撚曬頭 睇完條片心諗乜鳩野呀
以我諗正常人一般認知一講梯形應該都諗到係

你咁撚野將長方形界開一半噏乜春都得嫁啦
賣廣告都好心諗好啲個籍口啦痴撚線

等緊-1000

有啲難

求正皮就得

立體既野係表面面積

冇計，唔通佢地會明圓形面積點解係pi*r^2咩

唔好講小學生 隨時你去u問啲唔係數學major嘅人
佢哋都唔知其實pi係代表啲咩

圓比較特殊
但可以用積分做

圓形係一個睇落好似好易 但係要認真講可以講到好深嘅一門學問
不過個問題都係 點解個所謂miss會咁樣教啲學生geom

∫(0,r){2πx dx}

Gauss

1) 將未知問題化做已知問題，理念正確，數學唔係鬥快嘅。
2) 其實都砌到，佢只係講得唔夠詳盡。

平衡四邊型都係底乘高姐

圓形都可以變正方形啦，溶咗佢再倒模咪得囉

圓形面積 = r²π

正方形邊長 = √(r²π) = r√π

所以一個 r 半徑嘅圓形可以變成一個 r√π × r√π 嘅正方形

似乎唔係一時講錯？

條分辨角度大細有教過任何野咩

九唔搭八
入面話角度唔受線嘅長度，闊度影響
但標題係分辨角嘅大小

咁一定係教大了
有港大個名會唔開？

係
佢講梯形x2=平衡四邊形就乜事都無